聯合國特使警告緬甸 勿過度使用武力

聯合國緬甸人權特別報告員安德魯斯(Thomas Andrews)今天(10日)在日內瓦(Geneva)發布聲明說，根據國際法，緬甸安全部隊和警察，有義務避免動用過度武力來對付和平示威者。在傳出緬甸軍警動用致命武器對付示威群眾之後，聯合國表達關切。

聲明指出，「緬甸軍方人員和警察有必要知道，『奉命行事』無法為犯下的暴行辯護，而任何這類的辯護都會失敗，不管他們是站在指揮鏈當中的哪個位置。」

安德魯斯指出，自從2月1日以來，已經紀錄到有好幾百人遭到任意拘押，有些甚至被禁止與外界接觸。

緬甸武裝部隊總司令敏昂萊(Min Aung Hlaing)的軍隊在2月1日清晨展開突襲政變，拘押了緬甸實質領導人翁山蘇姬(Aung San Suu Kyi)等多位政治領袖，奪取政權。

隨後緬甸各地引爆10年來最大規模的示威風潮，軍事當局在9日展開強力驅散行動，包括動用水砲、橡皮子彈，甚至真槍實彈，最少造成4名示威者中彈，其中1人傷勢嚴重有生命危險。

大示威今天進入連續第五天，民眾不畏當局的威嚇，勇敢上街抗議， 反對軍事政變。

香港嗰陣點講㗎

唔多覺有出過聲

警告師

係咪習習比左greenlight
Biden 又話制裁
UN又出警告

搵個緬甸版美心太子女，搞掂

無講過

一日中俄有否決權
聯合國咩都唔會做到

一直表達關注